點開口問佢親朋戚友佢墳墓係邊

前年係公司識咗個同事，大家關係都唔錯，好好朋友。
佢上年意外過咗身，但係因為我同佢之間除咗公司同事冇其他common frd，而且成個公司同佢關係最好已經係我，但係我又唔識佢其他朋友，唔識佢屋企人，佢出事我連佢路祭都冇去。
佢走咗將近一年，我一直都放唔低佢，成日都會諗起佢掛住佢。過往咁耐，我一直都想去拜祭佢，尤其臨近佢生忌同死忌，不過正如頭先所講，我唔識佢嘅親朋戚友， 雖然我知佢朋友、阿妹等等嘅fb，但係我好糾結到底應唔應該去問佢地，三唔識七咁真係好難開口。
到底應唔應該問，如果問，應該要點開口。

誠實咁講出自己同你同事關係, 再誠實咁講出你想拜祭

隔住個mon驚咩?

都唔知有乜好諗同驚!直接問囉!反正

幫佢照顧埋佢個妹

大學個老師幾年前過咗生
佢係一個好老師 好想去拜佢多謝佢
但可惜無聯絡

咁有心, 怕咩問丫

驚老人家受唔到刺激, 問阿妹囉

問阿妹 話之前返工同佢好fd 仲未放低想睇下佢
好聲好氣問阿妹應該唔介意

多謝大家（雖然得幾個人）
終於都係鼓起勇氣去問 亦都得到回覆
係我自己膽怯 好彩有大家推我一把
多得大家叫我去馬 多謝大家